控制業主立案法團，斷藍絲米路，壯大黄色經濟圈！

大家係區議會投票真係做得好好，已經成功打爛好多仆街藍絲飯碗
沉默既大多數真係勁到嚇死人

不過仲有好多仆街藍絲靠屋苑搵食
例如
藍絲物管放狗入你家園
藍絲工程公司團尻你標

淨係呢兩樣，佢地真係cap水cap到陰陰咀笑
有物業既大家真係要努力vote藍色法團out, 控制法團，抵制藍色vendor

冇黄色vendor, 就自已開，包你發過豬頭，例如做麗晶花園物管

收到

呢個一定要做

以麗晶為例，大家咁想要黄物管
應該俾多兩三成管理費都唔會介意
手足逗兩三皮做物管都不是夢

推

值得做

區議員可協助成立黃色業主立案法團

仲有公屋互助委員會呀

呢句唔敢講
但同意大方向係贏咗返嚟再幫手足

大家咁中意投票，岩喇
係自已屋苑投

業主法團 前面 有班打手

要贏人先要有打手

自己野又會比人攪番轉頭利益輸送
呢D要好小心

何已完夠有打手啦，但都敵唔過屯門牛既團結

咁要有黄絲精英做公關喇

藍屍業主立案法團同物管公司成日整埋啲天價維修
我地手足做嘅一定要更廉潔同實惠

高lv地魔法師，大有人在

好計 又抗爭又搵到錢

呢個提議唔錯

無風險抗爭

多d幫推，等佢成真

考慮請返啲被捕人士?

物管門檻底，工程可以由細做起，賺到錢自然做得大，請返手足，唔比狗入

如果係我開一定會

有network就做到蛇頭，依家有咁多手足需要接濟，係做呢d既黄金時機

推高藍絲失業率

要推

仲記得之前有d立案法團同管理公司放警甴入嚟。

一定要制裁呢d管理公司同支共法團!

最緊要令到藍絲失業，等佢地食屎，要睇我地面色

光復業主立案法團

建議光時可以賣電子優惠券

反滲透

大家投票咁叻，d仆街藍絲今次真係食屎

如果係後生少少嘅保安
比多一成應該仲負擔到

必須要做想講好耐了

Push

我就4成都制，幾個月前有手足俾我樓下d廢老報警捉

推啊

推！

我

如果法團做到野，真係住唔唔想搬
例如如果我個屋苑有村巴直去我公司樓下，我已經扯晒旗

Ok wor
你班藍絲仲唔冚家剷

黃之餘記得要做好個朵

藍絲好多都係牆頭草，見你做得好唔會理你黃定藍

做大佢變黃色財團,黃色霸檯權

push

街坊必做任務

呢個好呀, 畀晒黃絲做保安, 看更

正

如果唔係D藍絲法團,呢D藍絲VENDOR真係屎都冇得食

我寧願俾多4成管理費俾黃絲物管做,都唔想再見到屋企樓主有手足俾廢老報警捉

天水圍天盛苑搞緊

有錢就有手足肯做!

啱

正視聽

呢招work. 值得一諗

我地都要學侵侵打經濟牌,令藍絲失業食屎
咁中意炒我地黃絲丫拿

第一步係先VOTE 藍絲法團OUT
大家投票咁叻應該易過借火

pish

第二步就係令市埸形成對黃色物管既巨大需求
推高黃色物管身家
手足位位逗兩三皮
藍絲廢老位位失業住劏房

想講我屋苑係物業管理同立案法團私相授受
所以永遠冇外人做到
手法係
冇去投票大會嘅業主 啲票會過咗俾物業管理投
然後物業管理會配票俾佢哋內定嘅人
所以幾年都係同一班人做

大家可以留意下 自己屋苑有冇發生呢件事

真心唔知道,不過大家踴躍去投,佢地就唔會得逞

呢個真係民建聯等仆街既春袋

再推

俾個LIKE 你

BTW, 之前聽過保安/物管呢行好多都係前警察/退休警察，尤其是係啲高層.. 睇黎要另立門戶開設物管公司先係出路

Yellow security
考個保安牌其實唔難

中POINT
唔好成日局限於諗幫襯邊間黃店
有計既不妨搞屬於你既黃色事業
依家創業,其實成功率高好多

Push must

推呀

呢啲位要正正經經跟足規距做返業主為本
唔係夾硬夾人去撐我地，咁一樣都係私相授受
只不過換咗人做

黃色財團
黃色霸權

我願意交多4成管理費,換走樓下班報警捉手足既廢老
每月俾管理費多幾舊算得咩

奶共保安?

絕對認同，除左顏色外更要係行頭做好個名，比到信心住戶同業主立案法團，人地接受左之後擴展業務就容易得多

我以前份工要同物管公司打交道
深知佢地幾仆街,點樣壓榨勞工

啱喎

正想屌你岩你又拉

【第十五期牆紙】在制度中抗爭
TG CHANNEL :

發達大計啊喂

又係點會養到班藍絲財大氣粗

唔好咁講，法團係大家，同區選一樣

如果又好似以前咁唔理，遲早佢地變成第二班民建聯

推 呢個一定要做

唔該順便光復埋互助委員會

公屋嘅巴打絲打
麻煩你留意吓你樓下嘅互助委員會

究竟幾時選樓層代表然後再去選互助委員

公屋每一棟都有

如果你可以壟斷埋互助委員會

基本上區議員嘅巴打絲打會輕鬆好多

因為佢自己本身有預算
可以搞下啲帶黃活動

一定要

支持

平時淨係幫襯餐廳 其他黃色事業都要幫！

呢樣野要靠大家
要大家好似美國人咁重視民主,重視投票權
先可以阻止第二個民賤聯出現
希望大家既投票意識可以一直維持落去

唔係住公屋唔知,
不過都幫你推

順帶一提房署啲經理都好怕互助委員會
如果配合區議員去改善社區

基本上可以好快做到成績出嚟
跟住就係不停嘅循環

我住果度個法團係黑底管
好撚惡

業主立案法團其中一樣野係幫業主睇住公眾位條數

要搵到個肯付出，肯幫業主先得

條條村都有村巴直到公司樓下
黃色旅遊巴公司既出現
睇黎業主立案法團真係可以控制涉及好多行業

Up

手足記得要開定公司接單。

何已完仲惡,不過都係俾屯門牛既團結打敗

有無黃色管理公司呀？以後剩係請黃色保安

應該屈指可數,有都蚊型
不過黃絲控制到法團,自然就有需求,跟住有供應

真
齊齊選業主立案法團！

齊齊打爛藍絲飯碗

區議會搞得掂代表民意已夠

你係咁諗唔代表其他業主咁諗
屌 我地咁憎啲保皇就係因為佢地公私不分
濫用職權利益輸送，唔履行法團職責
我地要做嘅係撥亂反正，做返啱個規距

藍絲公司無企業道德唔理住客安全係事實
咁就大大方方拎呢樣嘢做理據，咁先有理有節
用政治因素嚟決定，喺業主角度只係換咗另一班人濫用職權

唔差在自爆埋
身為屯門牛,我好自豪

所見略同
區議員以後可以先考慮／只考慮黃店
例如印海報etc等等

咁都要有自己友補上

有需求,你慌死冇供應咩
利申:ECON 奪E

冇錯，醒左既唔好訓番，未醒既要繼續叫

工程 ，物管，裝修業
同搶建制區選位一樣
減少對方金錢資源

成條邨已經畀工賊黨控制咗

我咁憎藍絲既原因同你差唔多
係因為佢地犯規之後,冇後果冇應有既懲罰
如果唔係咁,我應該仲係一隻好乖既港豬

當然到法團開會當然唔可以用我呢D語調,要認真D提出理據

@propertymanagement5augustSL
物管telegram group

十個業主八個都係廢中廢老

你係蛇頭?
係既話唔好對D手足咁差呀

物管telegram group

如果貢獻到黃色經濟緊係最好
但係一定要fulfil咗本身職責先

我樓下件工賊黨做左廿年,今年終於冇得撈
依家係時候反CUP公屋互助委員會

順便提醒吓以為同自己無關嘅住戶。

agger

睇！見！就！扯！火！

沒有家，那有國？

光復完區議會，跟手要光復埋自己屋企嘅立案法團同管理公司。

光復香港，由自己屋企同社區做起

我住緊果度 業主立案法團主席仲係前建制派議員做緊
有冇辨法將成個業主立案法團重組

打好個根基,先可以趕走D奶共狗

合力

法團普遍都係藍底多
利申:物管狗

按道理係可以彈劾,講業主立案法團果條例應該有寫係點

想唔想去黃絲物管做先

MOS商場 太古廣場 ifc 都有戰績
有無人知係邊間

16年既打倒惡法團成功案例

點亮全港屋苑傳承抗爭經驗 「太和的後裔」：不要怕打爛仔交

社區專題

撰文：吳世寧李慧筠
2016-11-24 12:00
最後更新日期：2016-12-31 23:52
「太和的後裔」威震四方，靠居民自救成功抗天價工程，將2700萬維修費減至70萬。新法團上任，發現上手留下「蘇州屎」一堆，先發現真正透明公開的管理並不簡單，新法團點解決？另一邊廂，能量爆棚的「太和的後裔」繼續關注圍標，四出點亮屋苑，幫助同為圍標所害的苦主。

攝影：李澤彤、江智騫、余俊亮

影像協作：曾梓洋

就像一個細胞增生、分裂再組合的過程： 在富亨邨成功打倒舊法團的何偉霖，隻身走到爆出天價工程的太和邨仗義相助；到太和邨取得成功後，太和的後裔又再組合起來，跟全港不同受法團問題困擾的屋苑會面，一起商討謀略，把抗法團的成功經驗傳承下去。 他們現自稱「太和邨法團監察組」，一班愛搞事、一聚集就在講笑叫囂的後生仔，既不是區議員，也不是業主立案法團。「我哋行緊一條冇人行緊嘅路。」太和的後裔關注組Cherry Au說，雖然愛大笑，但認真時好認真。「最緊要係，希望我哋幫完人，佢哋都會繼續幫其他屋苑。我哋得6個人，但每個人返去再幫其他人，人就會愈來愈多。」 Cherry 說。

太和的後裔因關注天價維修工程而走在一起，當時每天在邨裏擺街站、遊行，希望市民關注，出來投票。
太和的後裔因關注天價維修工程而走在一起，當時每天在邨裏擺街站、遊行，希望市民關注，出來投票。

當時太和的後裔每天下班會分工到不同大廈把傳單塞入信箱。
當時太和的後裔每天下班會分工到不同大廈把傳單塞入信箱。

關注組團結才是成敗關鍵

太和的後裔跟麗晶花園關注組的會面約在早上9點。太和的後裔都是習慣晚睡晚起的年輕人，抹着惺忪的眼睛，聽來自麗晶花園的阿恆講述其情況 —— 麗晶花園前業委會主席兼前區議員潘進源，因僭建其在麗晶花園的辦公室而被政府追數57萬，他竟以業委會基金付費、變相由業主埋單。「之後我哋街坊派咗9個人去選業委會，但只得7個人選到。業委會一共有23個人，所以我哋都改變唔到啲咩。 」阿恆說。

然後大家紛紛參與議論，把嗓門扯高、激動處甚至飛出幾句粗口：「要搵多啲師奶參與，（指着麗晶花園的一個中年女士）妳去搵多兩個阿叔，咁咪得囉！」 Cherry說完，哄堂大笑。「你話個法團唔公開，唔透明，冇人會理㗎。你最緊要講錢，講而家蝕咗幾多幾多錢，業主先會緊張。」何偉霖道。氣氛炒熱了，太和的後裔的澎拜能量也感染了麗晶花園的關注組，以至對方也爆了幾句粗。「你哋得嘅！只有團結嘅關注組先會爆粗！ 」 Cherry在會面結束時，肯定的說。

面對業委會權力過大問題，麗晶花園關注組成員特地前往太和邨向太和的後裔取經。
面對業委會權力過大問題，麗晶花園關注組成員特地前往太和邨向太和的後裔取經。

團結，的確是抗法團關注組的勝敗關鍵。太和的後裔自9月起為不同抗圍標或關注組「診症」。「有屋苑出現多個關注組，分做A、B、C隊。大佬，你哋自己都唔團結，鬼打鬼，叫街坊點信你呀！」太和的後裔成員Kenbi說。亦有屋苑關注組又要威又要戴頭盔，說自己邨沒有後生參與，又怕拋頭露面，竟叫太和的後裔幫忙派傳單。「如果唔係由居民自己出嚟搞，就變咗其他嘢㗎啦。」 Kenbi說。

條例無罰則 縱容法團主席「打橫嚟」

是故太和的後裔亦經常奉勸其他屋苑關注組，盡量不要由議員牽頭。「好多搞反圍標的議員第一時間就叫你開業主大會，開記招。你要諗下，係咪真係咁有效？定係其實係為個議員增加知名度？」 Cherry說。而且，若關注組跟議員捆綁在一起，居民或會質疑這班人是為屋苑，還是為選票？

太和的後裔都說，以上情況未算太壞，仍有希望；但某屋苑簡直是「冇得救」，因該法團主席完完全全是打橫嚟，不怕死。「果個屋苑出現假嘅授權書，報咗警、報咗ICAC，都冇用，佢可以繼續做法團，通過佢嘅動議。你出2,000人投票換法團都冇用，因為佢會出3,000張假嘅授權票。」 Cherry說。為何法團可以這樣霸道無理，如出入無人之境？眾人愈講愈氣，你一句我一句地道：「因為344建築物條例（管理業主立案法團的法例）冇罰則！法團可以在其他法例不牴觸之下，不理法團規章有冇效，夾硬出矛招。你唔服，可以去土地審裁處告佢，但你用自己錢打官司，佢就可以用業主嘅錢同你打官司。 就算佢輸都係輸你嘅錢。而且打場官司嘅時間係斷年計，法團有乜要過，就過咗……佢可做得咁無恥，可想而知背後牽涉嘅利益係幾咁大。」

太和的後裔對抗舊法團時，也曾經遭受到荒謬的對待。當時太和的後裔收集了過千居民的簽名，要求法團召開業主大會，但結果法團回應指律師認為簽名無效，拒絕召開大會。「連可唔可以彈劾主席，都由主席本人決定。」何偉霖無奈的說：「喺政府唔去修例嘅情況下，居民自救係唯一嘅方法。」

太和的後裔成功撤換舊法團後，並沒有自此解散。他們繼續跟不同屋苑關注組會面，傳承抗爭經驗。
太和的後裔成功撤換舊法團後，並沒有自此解散。他們繼續跟不同屋苑關注組會面，傳承抗爭經驗。

太和邨新法團直播開會拒絕飯局 主席任肖雲：想傾嚟法團辦公室傾
圍標案後鄰里關係現裂痕 翠湖業主：鄰居不會跟你深交
【點亮大埔】富亨居民抗爭後傳授「錦囊」 助太和的後裔推倒千萬工程
【太和的後裔】推倒2700萬工程始於6個人 市場推廣模式自救
用「蛇齋餅糉」 教導居民關心屋苑

現在太和的後裔口中的條條道理可不是便宜話。這都是他們從長經3個多月的反對太和邨天價工程行動中，一點一點領會的。起初一班年輕人先從網上結識、再跳出虛擬平台擺街站，收集簽名、遊說街坊，才造就了9月18日2,000個街坊塞爆會堂投票趕走舊法團的奇蹟。

起初年輕人擺街站、發動網絡攻勢，推動不了邨內的中老齡人口。結果，由現任法團主席任肖雲小姐拿出厚厚的電話簿，逐個逐個打給認識多年的老街坊；任小姐又走到大家樂、大快活等「師奶打躉」的地方散布消息，才讓一班老邨民關注天價工程事件。

「蛇齋餅糉嘅事，雖然我哋不齒，但只要目的係啱嘅，係教居民要關心自己條邨，我哋都會做，好似打爛仔交咁。」 Cherry說。眾人笑說，有次請街坊食乳豬，消息傳開後半小時前便有過百村民在門口排隊，還自備膠盒準備取走，有人連盒裝紙巾也想拿走。太和的後裔成員亦有被抹黑、淋紅油、甚至是被打。「成員被打之後，我哋拍晒片放晒上網，就令到大家都好關注。邨裏面捉棋班阿伯，本身話唔投票，但被打事件發生後就有出嚟。 好多香港人都會信，你做咩都好，總之打人就唔啱！」 Cherry說。

太和的後裔在法團換屆選舉時也印製「掌心雷」派予邨民。結果全數11人成功取得99%得票入選。
太和的後裔在法團換屆選舉時也印製「掌心雷」派予邨民。結果全數11人成功取得99%得票入選。

堅持不收授權票 「居民自己企出嚟 先係贏」

太和的後裔傳授其他屋苑的其中一個小秘訣是，關注組一定要民主，要訂出一套制度。「我哋通過議案一定要投票，要訂明起碼有幾多人贊成先過到。一啲小事好似喺Facebook度宣布啲嘢，都要起碼3個人通過先成事。」 Kenbi說。

但太和的後裔也不是沒有爭拗糾纏的時候。當時，邨內建制派議員主動想幫助太和的後裔，其中一名組員堅決拒絕。「但我哋覺得接受得泛民幫，都要接受建制啊！ 同埋我哋要分得開，我哋係自己一個關注組，獨立運作，區議員會幫忙，但係只係友好合作伙伴。」 Cherry說。

「團長」何偉霖亦曾質疑太和的後裔的做法——不上樓收授權票，要求居民一個個企出來投票。但Cherry說：「點先係贏？唔係選舉贏，而係每個居民都企出嚟呀！」團長聳聳肩：「咁你講到咁崇高，冇計啦。」 Cherry笑說：「其實仲有其他原因嘅，嗰時有個舊法團委員拎住幾百張授權票投奔我哋，我哋唔想參佢玩，於是唔收授權票。對唔住，呃咗你。」

太和的後裔老友鬼鬼，一見面就在玩鬧、爆粗，但在聆聽麗晶花園的苦況時，還是滿臉認真的在抄寫筆記。一班某一輩眼中的「廢青」，最近還報讀物業管理課程進修去，進一步成為反圍標反法團濫權的專家；踏上反圍標之路，亦即截人水路，對抗可獲利上億、滲透無孔不入的龐大圍標集團。「冇得驚，都已經出咗嚟。」Cherry說。「或者可以話，公屋嘅人窮，但熱血，冇嘢驚。」或者他們卑微的寄望，就是下一個屋苑成功後，會繼續把屬於民間的力量口耳相傳下去，讓太和的後裔繼續生出下一代的後裔。

麗晶花園關注組成員細心參閱太和的後裔所製作的單張。
麗晶花園關注組成員細心參閱太和的後裔所製作的單張。

太和的後裔小貼士：如何組織居民、對抗惡霸法團？

1 發掘屋苑「師奶」資源

師奶、阿叔有無限時間，而且人脈廣闊，靠他們拉攏中老年街坊，傳遞反抗法團信息。

2 善用廣場、噴泉、平台

有空間，成功就有可能。在川流不息的屋苑公共空間辦居民大會，或大食會，連繫居民，留下聯絡方式。

3 不要怕打「爛仔架」

對方有謀略，我們也要有。對方出蛇齋餅糉，你也可出。何偉霖就分享當時推出強制驗窗計劃，他就找來一間收費相對廉宜的驗窗公司幫居民驗窗，乘機宣揚自己理念及獲得居民聯絡方式。

4 八面玲瓏

首先要跟警民關係科社區聯絡主任混熟，若警員阻撓行動，可直接聯絡社區聯絡主任幫忙。另外，亦應留意法團跟管理公司的關係、保安與清潔之間的關係等，若不和，可從中加以利用。

都係嘅
自爆埋住邊邊都唔驚

個情況係咁樣囖
有時夜晚落街都會見到啲望落唔係好友善嘅人
可能我帶有色眼鏡啦
呢啲地區黑真係唔知點搞

公屋互助委員會好多委員都係藍絲
同少數黨互相扯貓尾
住公屋嘅連仔連女要光復互委會呀！

搞得好社區經濟
分分鐘樓下番工不是夢
仲有多餘時間做社區

夢唔一定要追名逐利
未必係要係中環先出人頭地

區議員,俾D政績佢地爭取

想問係咪關啲咩授權書事？

lm

今時唔同往日呀,有區議員助力
不過成唔成事都係睇你班友仔團唔團結

區議員做法團都好常見

明既,你果邊係難搞D,不過唔好放棄

其實可以授權俾有心做嘅巴絲 夠票就做咩都得

想問有冇地方可以知佢地幾時再選過？發覺業主立案法團都幾影響區選結果

真係唔知，好似都係佢地決定，佢唔講就真係冇人知

光復區議會後 全民議政應該立即推行！

講到區議員大撚哂

依家可以大返佢老母轉頭

想就梗係想
日日聽啲深藍董事吹蕭好撚無引

PUSH

所以真係好撚想打爛晒D仆街藍絲飯碗

反共

槍仇必報

612 721 811 831 929 101 112 113 1111 1112 1117 1118 新屋嶺 還眼 還命 被自殺 實彈 周同學 強姦 輪姦 因姦成孕

Pish

首先你需要召喚d黃色工程撚出黎先
因為佢地先係最清楚d工程做法同開支合唔合理，法團好多時係缺乏呢d人材先咁易比人搵笨

真,問心我都唔知俾人搵左幾多笨

同咁多位區議員講聲，千祈唔好做法團秘書，司庫，你做1個就話輕鬆，2個就吃力，3個就亂，4個就出事，有時又會顧此失彼。
但係一定要同每個屋苑打下關係，過千人既屋苑要睇，得幾十户個d更加要睇！

仲有一定要同民政署打好關係，會收到好多屋苑事務，特別係一d政府部門唔方便處理既問題，你地同政府既關係係互助，唔係敵對，記住每個部門都一定有手足！報仇呀！

全面打擊藍色公司

啲大佬話就話政治自由 但係睇完啲假新聞就係度大大聲自言自語 仲要問啲偏黃既同事點解咁阿 點解你地要咁做
直接屌尻你又唔撚係 搵point同你傾又唔知唔識睇唔到
剩係驚自己啲野比人哼爛 爛左又唔撚FC咩人做

全力打擊藍絲飯碗

仲可以請埋被捕手足 一舉幾得呀喂

過年封夠5百俾手足,如果有

做OPERATION係咁驚青架喇,明既
但係放狗入黎咬自己守護既人呢樣真係唔可以原諒
D物管大佬唔係賤到呢個地步,我都唔會咁憎佢地

住公屋嘅巴絲，今年要做層代表呀

淋病既沉默既大多數真係嚇L死你！

原來全部系黎支持示威者！

唔好意思借個位

沙田竟然有藍區？帝怡發生咩事？
我唔要再見到撞區！做乜唔一早協調？

事實係因為民主黨一直拒絕協調，令早於2018年已經開始地區工作嘅謝潔泳失落議席。帝怡選民唔係要割民主黨，而係要求民主黨承擔責任： 1. 以實際行動支援沙田區政謝潔泳繼續帝怡地區工作 2. 改革民主派內部協調機制，確保選民可以監察協調過程、令區內最具認受性嘅候選人可以代表民主派，唔好再益獻世派！

以下係一班帝怡選民嘅公開信，懇請你加入聯署！推動改革協調機制！同樣悲劇係帝怡、都善、盛福發生過就夠，以後唔要再見到！

敬啟者：

一群帝怡選民就民主派於帝怡選區協調失誤之回應及聲明

民主派於今屆區議會選舉大捷，各民主派參選人的努力和香港人的齊心，為香港民主抗爭之戰打了一場漂亮的仗。民主黨在贏得議席數目上尤其領先，我們一群帝怡選民在此向民主黨，以及民主派各人祝賀。惟當大家熱烈慶賀民主派大勝時，本區作為沙田區內唯一由建制派勝出議席的一區，我們為此感到深深不忿，痛心疾首。

二零一八年十一月，沙田區政謝潔泳開始服務本區，至今已近一年。不少帝怡街坊都得到謝潔泳的協助，尤其碩門邨二期街坊初來乍到，未熟悉周圍環境，其亦有主動解決區內問題，累有一定政績。半年後，民主黨劉青突然「空降」本區，聲稱開展地區工作。當時沙田區政代表黎梓恩議員亦嘗試進行協調，並於本年七月提出初選或民調等建議，卻未有獲得民主黨正面回應，只表示該黨認為上述方法不能真實反映民意。本區選民不願因民主派撞區而任由建制派漁人得利，亦於本年十月提出初選，而沙田區政同時亦再次邀請民主黨進行初選，期望能選出民主派唯一代表。

無奈民主黨及劉青不願接受初選，反而控訴沙田區政謝潔泳沒有對民主動力之協調加以配合。劉青甚至在多張文宣品、立法會議員助選錄音，以至整個選舉工程中自稱唯一民主派候選人，有失實誤導之嫌。劉青的形象與態度，以及其對本區熟悉度令其是否對本區真誠服務一直備受質疑，其本人亦提出部分當區選民認為不設實際的交通政綱，並未能明白部分選民所提出的問題。故此，有本區選民對其團隊感到不滿，質疑其是否用心做好選舉工程、真誠服務居民。我們不能否認有選民支持劉青，但多位選民為顧及大局，多次用不同方式，包括但不限於在街站表達己見、實名聯署等勸喻劉青退選帝怡或進行初選，集中票源。遺憾地，民主黨及劉青依然堅持己見，未有聆聽選民聲音。最終，帝怡區議席由民建聯候選人林港坤勝出，而沙田區政謝潔泳所得票數遠高於民主黨劉青，亦反映民意所在，但此時帝怡已成為民主派於沙田唯一失去的民選議席。

因我們一群帝怡選民不願香港在水深火熱時，仍出現兩敗俱傷的局面，我們多月來多次要求仿效其他選區，進行初選，以決定本區民主派代表，集中票源。但民主黨及劉青卻多番表示初選代表性不足，亦會受建制派策略性投票所影響，拒絕初選。翻查本屆區選資料，發現 G21 紅磡灣選區亦有民主派撞區情況。地區組織「紅土家」社區主任葉健榮，以及民主黨社區主任任國棟皆有意參選該選區。但諷刺地，該區成功協調進行初選，最後更由民主黨任國棟以 491 票擊敗取得 247 票的葉健榮，勝出初選，成為該區民主派代表。最終，任國棟成功以 3554 票勝出區選，取得該區議席，可見初選為可取做法，並非毫無代表性，甚至能為民主派增添議席。

紅磡灣和帝怡兩區皆為民主派地區人士與民主黨撞區，惟民主黨只回應紅磡灣區初選，卻未有回應本區初選。本區投票結果顯示沙田區政謝潔泳取得 1666 票，相比民主黨劉青取得的 830 票，能取得更多民主派支持者的票源。民主派二人票數相加合共 2496 票，比建制派對手林港坤取得的 1923 票多出 573 票。本區選民對民主黨拒絕在本區進行初選深感不解。若當日初選成功，而只有一名民主派代表出選，或許今日帝怡議席不會落在建制派手中，成為沙田「萬黃叢中一點藍」。

鑑於是次造成民主派失利，帝怡選民向民主黨及民主動力提出以下訴求及建議，冀望能獲得正面回應，以免未來建制能再坐收漁人之利。

短期回應
1. 請民主黨及民主動力負責進行是次協調工作之人員問責，調查清楚並向選民清晰交代是次事件始末，如發現有不妥善之處應向選民致歉，並承諾不會再有同類事件發生。

2. 請民主黨解釋為何劉青標榜自己為帝怡區「唯一民主派候選人」，釋除選民疑慮。

3. 請民主黨解釋為何於 G21 紅磡灣選區願意進行初選，而拒絕於本區進行初選。

4. 請民主黨為是次拒絕協調所導致的議席損失負上全部責任，以資源支援及全力支持謝潔泳繼續帝怡區的地區工作。

長遠改革
1. 現時民主動力執委主要屬傳統泛民主派，代表性不足，有「一言堂」之嫌。我們期望民主動力內部亦能做到民主，加入各方民主派人士，尤其民主動力作為區選協調組織，應加入地區民主派人士一同協調，增加其代表性。

2. 民主動力應全面公開協調過程，增加透明度，讓選民以民主的方式監察協調工作。

3. 民主動力應採取主動的方式去進行各方協調，包括但不限於主動提出初選或民調。如最終未能協調，民主動力不應推薦任何人作民主派代表，讓選民自行決定其投票意向；或可考慮把不願進行初選的候選人從民主動力名單剔除，讓民主動力推薦願意以民主方式協調的候選人，以集中票源。

4. 民主黨及民主動力背負民主之名，應尊重當區民意，身體力行實踐民主。倘若有人提出初選應正面回應，不應逃避。

盼望民主黨及民主動力能正視及正面回應民主派於本區失利一事，令民主派不會再重轁覆轍，犯上同樣錯誤，斷送帝怡居民以至香港的未來予建制派。

此致
民主黨及民主動力

一群帝怡選民啟

二零一九年十一月二十七日

淋病係黃絲之母

推,寧願比黃物管賺都唔想比藍狗賺

淋病簡直居功至偉！

物管d工程好撚難做

踢走左藍絲法團再諗

一定要拎番控制權

好名

麻煩大家簽簽，要求浸浸盡快擬好制裁名單

雖然我唔識政治，不過行文仲有好多改善空間，所以冇簽梳

我都打算開一間工程公司淨請深黃

歡迎巴打發藍絲難財

大家唔好忘記藍屍看更放狗入屋

問題係經濟差咗
少咗人裝修

要請返無案底手足守護你家園
如不幸有案底可轉做工程佬瘋狂圍我標

下，你講野咩，我前排幾難先搵到個d期冇咁緊既裝修佬幫我搞

宜家最慘係80%財富喺20%藍絲手中

今時唔同往日
依家有美國干預返自已內政
佢地好大可能變色
除非係諜

炒保安公司

789月係好多
多都做唔晒
但11月尾12月淡咗
原本傾咗幾單
但宜家幾個客都話觀望下先

推推推推

哈哈，咁我做完之後咩環境就唔知了

咁多位我訓先啦，希望聽朝起身仲係熱門

12.1 遮打
12.2 廣告界五天罷工

其實分分鐘自己睇番盤數可能仲平
都唔知有幾多比人落咗袋

啱呀

go go go

呢個真，好多樓盤得業主委員會，同業主立案法團權力差幾皮，一定要成立到。
上年嘉湖山莊先Fail左

黃絲們,如果而家無啲咁既黃絲公司,大家不妨考慮開返間
有需求,都要有供應.與其求人請,不如辛苦啲開間公司請手足

保安師唔係要考牌㗎咩

黃唔緊要!!!!唔好黃完自己去圍標，有咩唔識就問

依個真係幾時都要做，由其係依家局勢，仲要小心大廈保安係邊間公司，好多退休警或者前警員都會轉去做保安，問清楚佢地點樣處理如POPO冇得管理公司同意，又冇搜查令下，要入大廈搜查會點處理。
我住緊果度重選左業主立案法團後，管理費用得其所，慳左的錢去做大廈翻新。

你睇到任放黑狗上樓咬人就知
藍管理公司+藍保安=幫黑狗送大家上路
所以換vendor是必要的

但我地唔似得班老嘢咁得閒，大廈事務未必有人地跟得咁貼

勇武保安

至安心

法團有好多利益輸送
有啲放狗放非民主派黎洗樓

做假票又有
一定要推高投票率先得

保安牌廢老都考到
後生仔會唔會考唔到啊

黃埔，第一城，麗晶必須時時提醒自己班仆街點對自己，明明係老闆，比班低學歷低智商夾埋班食屎狗玩自己

讀BS嘅N賤狗有福了

推，諗得過

要做

光復埋法團屌佢老母

其實呢個會有乜撚野用 起屋企樓下有間房仔好撚耐 都唔知有乜用 廿幾年

呢個絕對諗得過
工程方面人手真係唔洗擔心
可以請被捕手足去做

另一方面相信又有好多業主想要個黃物管公司

推，好開心大家都有咁嘅諗法

忠誠勇毅進 心繫黑社會

Tui

係勒，斷晒對家財路

有案底係考唔到，建議改去瘋狂圍人標

我就是例子
俾多4成管理費都肯
過年仲可以封夠5舊俾手足

讀BS既朋友終於真係吃香，仲要唔係廁所果d

啱呀
記住唔好利益衝突呀

想講投票意識好重要
美國咁強大，冇民賤聯呢d仆街，係全因為人地投票意識夠強

公屋撚記得留意自己住果棟樓選層代表未，每條邨每棟樓選既時間都唔同架。選到層代表先可以選互委會
做到互委會主席就可以做邨管會成員，可以監管物業管理公司做野

最重要做到互委會主席，有管畀唔畀建制做入屋宣傳，下年就靠晒大家啦

同立案法團差唔多，不過經費係由政府提供，而唔係管理費
晒氣啦，d藍絲廢老肯定落晒格

4年前咁講比人屌到仆街
反cup到互委會、法團真係可以剷起唔少保皇黨既「鐵票」，文件係煩d但可以搵區議會資助車費搞下廉價旅行團

而且主席都會受邀參加地區事務 / 房屋事務，入左分區委員會用區議會資助派下野

基本上蛇齋餅粽有唔少都係由公帑度黎

清concept好清
d仆街藍絲既利益真係千絲萬縷
要光復互委會同法團，令佢地從你既家園消失

如果唔洗蛇齋餅，
同搵嗰啲圍標維修奸商，
嗰維修基金有錢淨
分分鐘管理費重有得平

後生仔既價值應該要比d就死既藍絲廢老高
你冇可能14k請個後生仔叫佢返12x6

起碼都要20k

同意，立案法團掌握數以千萬現金，個個藍到黑

物管公司會唔會包埋普通維修？

連農牆文宣下先

反民主派包攬大廈維修 小業主苦不堪言

控制哂區議會重唔推冧藍絲私相授受既業主立案法團等幾時，以前d仆街法團有建制賣港撚樣包庇

呢樣真，仲有啲大廈嘅業主立案法團係黑社會嚟

接觸得多好自然咁了解多左
而且保皇黨種票某程度都係有呢d人既幫助
試過做互委會改選果陣，有互委會主席帶埋工賊會既人上門抄身份證
雖然即時證明唔到佢係用黎種票，但咁樣抄身份證
佢拎去登記咩地址其實係無人知

其實有案底係拎唔到保安員證

good

要試吓

我知呀，咪去學裝修開工程公司圍我地標囉

屌，賤到咁
唔怪得岩岩區選有位女士去到票站發現自已個身份證俾人用左去投票

雖然話有d區只係差幾票，但其實呢類case得好少既話，我都會覺得係票站職員劃錯名既機會比較大，人手處理太多問題
而且精確到用咁少票都控制到選舉結果既話，我諗好大機會係成個選舉都比人做左手腳，而唔單係種票咁簡單
所以我每次投票都會睇住佢劃果行係咪自己個名

反而係一車車送過去票站、唔知自己去票站做乜、掌心雷，就好大機會係呢d on99比人抄左身份證既人，搞一次飲早茶叫晒出黎，就比人拐帶左去票站

藍絲失業率gogogo

仲有公屋啲互助委員會

食屎啦咁 肯定撈唔少油水 我都幾肯定之後區議會啲資金批核比之前難同少

真係要推！物管，清潔，維修都係黃色經濟圈

以前個會址無乜人
而家晚晚有五六個人用會址飲酒吹水
但全部係生面口嘅 大陸樣嘅都有

正常已經好好賺啦
唔似藍絲要發大財

工程好多師傅藍或大陸
全用手足都要有足夠培訓

唔好比啲撚樣圍標

好多黃絲都未上到車喎😂！

禁錯lol

開公司做黄vendor儲望上車啦望

BS手足全面進場

閂鳩晒班陷家剷水喉，
班奶土藍絲自然變偽黃，
到時一等佢地做死士大大力咁屌淋病嗰臭閪

smart

有佢地幫手，要搞掂法團應該易好多

係怕有好多藍絲業主，
唔洗佢地出錢就咩都ok，
一出錢就乜撚都唔得，
所以班仆街保皇至用埋啲利誘去引法團主席，
用其他小業主嘅錢嚟回血

大家係時候行動。

大家要做

哩個來緊業主立案法團一定要清數班藍屍保安員

換柒埋間物管啦

推到藍絲失業潮來臨

推到藍屍喜迎失業

天盛12月3罷業法團大會 出現咗1張票=700户業主嘅荒謬

幫你推下啦

有咩方法check黃藍？

大家入去學定點玩

人地都攪緊藍色經濟圈喎，中資銀行話唔請香港年青人喎

中資銀行大把replace
驚西

我依家出糧都轉錢去美國戶口

俾生意藍絲vendor
藍絲vendor做錯野仲係度幫佢兜

<長文整合> 一條timeline解釋點解廣明苑業主立案法團咁勇猛 好值得我地借鑒

搶奪藍屍糧倉

同埋要全面核數

見到手足取代仆街藍絲月月unun腳逗兩三皮真係爽過扑野

good艾啲牙

一定要做啦

所以由宜家開始
所有都要轉黃色經濟圈

幫手推

打爆晒藍絲飯碗

趕走班寄生蟲

呢樣我係2015年，已經周圍同人講，要光復社區，先要光復法團。

麗晶唔係已經畀黑社會統治左?
前居可鑑!

果時已經好多人講
天價工程管理費等等果d先係藍絲cap水手段

利串身受其害

近年的確有大廈光復到，不過未夠多。

行動post推佢老母！

up

有d物管同中共建制區議員打龍通
一定要清走！
不過成立物管公司係唔係比食店難？
單打獨鬥難d咁

呢個認真要做

藍絲飯碗

各位早晨

推到有教學 入門手冊之類

控制左大部分法團先出

6~7 月果時有手足係火車上面周圍叫人登記選民
仲會逐個派選民登記表

到今日好想多謝佢地

睇返投票, 建制都制造左大量選票
動員好多人投票

當日就係佢地叫多後生登記選民
所以區議會先贏, 壓倒建制既票數

咁寫下點控制法團入門先啦

既然我地無能力打返轉頭救人
咁就記得收集好所有警暴片段
貼上twitter推出世界

抗爭半年
香港既警犬仍然係失控濫權
香港既政府仍然係無視所有既訴求
建議全世界都唔好再黎香港喇
經濟攬炒啦
唔好俾呢個政權洗白到

tui

同意，比多2-3成管理費，但請返有質素、廉潔奉公既物管，除笨有精

識波
兩三成管理費，都係幾舊水
以前食一兩餐藍店都無左

推呀！

藍業法團貪污多過做嘢！一定要out走

係時候再推

仲有人幫推
好感動

1月1 清算日

完全唔識
可否搵區議員/ 有無人教？

我老婆同老母都準備會nominate 我做佢嘅代表入立案法團。

住私樓居屋既，立即集10%住戶開緊急業主大會，然後提罷免家陣個法團，再重選

住公屋既，每三年互相委員會要改選，拉攏晒各層代表出黎選

清識野

喜歡你的思路

、push

推
擴大黃色經濟圈

平時要睇實盤數先，早幾年長安邨就係一個例子，結果越爆越大獲迫走佢地

投票有固定程序同要求，藍絲公司識玩，吾係是但搵間公司就可以入標。